發現Surfshack唔係咁安全既vpn

我無野做走去check 自己vpn連去日本之後既ip 見到個 provider係Datacamp Limited，睇左睇

有無咩ｖｐｎ ｐｒｏｖｉｄｅｒ係真係安全ｄ

Tunnelbear?

Datacamp ltd 唔好咩

睇左下好似唔係咁好咁
都唔係好識 所以問下

Datacamp有咩問題先？

自己server

係囉我有讀佢啲course啵
（應該係同一間？）

啱啱試咗 Scamalytics 呢個網，就係你畀個 IP 佢，佢話你知佢哋認為來自呢一個 IP 嘅 traffic 有幾大機會係 fraud

匿喺VPN後面嘅人，除咗有想保護私隱嘅人，當然仲會有人想隱藏身份做一啲唔方便用真身做嘅事

而 VPN provider 簡單講就係人哋放一堆server係到，你經過呢啲server嚟上網，咁呢d VPN server嘅 IP 係堆user share用嘅，有其他人用嚟做啲有可疑嘅事，咪會牽連埋咁啱用同一個 IP 嘅人囉。例如可能你用一個 VPN server 會突然間好多網站同叫你做 captcha 但係用另一個server 又唔會

你要話人唔安全，起碼都有要證據吖，例如 X VPN 會 keep log 或者 Y VPN 其實會 mon 住你，但係因為個 IP address 多人用而被標籤咗有fraud risk 嘅IP 然後直接跳去結論話邊一間VPN唔安全，閣下嘅思路都幾有趣

就係唔識想問下。。